# Домашнее задание по курсу "Оптимизация Java" (интенсив 2-25 апреля 2020 г.)
## Формулировка задания:
Оптимизация простого клиента к Twitter

Цель: Научиться измерять показатели работающего Java приложения с точки зрения потребляемых ресурсов Научиться производить доказательные оптимизации программного кода на Java

Вам дан работающий проект OptiHomework (в файлах к этому уроку).
Он делает следующее:
1) Открывает простой клиент к Twitter
2) Открывает 50 файлов
3) И пишет в них случайно-найденные твиты (до 100 сообщений максимум)

Ваша задача:
1) Измерить текущее состояние проекта JProfiler_ом или любым другим Profiler-ом, а именно
а) Потребление RAM
б) Потребление CPU
в) Ресурс HDD
г) Сетевой ресурс
д) Конкуренцию потоков
Можно использовать как обычное наблюдение, так и дампы.
2) Провести анализ полученной информации и выявить проблемные места
3) Изменить проблемные места в программе так, как вы считаете нужным
4) Померить работу программы после оптимизации
5) Приложить измененный код, а также результаты замеров в виде скриншотов ДО и ПОСЛЕ

В рамках оптимизации ЗАПРЕЩЕНО:
1) Менять клиент к Твиттер
2) Менять финальное число файлов (число потоков менять можно)
3) Изменять параметры поиска твитов
4) Изменять машину, на которой запускается код и производятся замеры

Результатом должно стать уменьшение использования всех ресурсных параметров минимум на 10% (можно больше)

Критерии оценки: 1) Сохранение результата работы программы (50 файлов по 100 сообщений в каждом)
2) Улучшение показателей замеров по скриншотам ДО и ПОСЛЕ не менее 10%

## Инструменты:

- Adopt OpenJdk 11.0.7
- JDK Mission Control 7.0.1+b01

Для записи jfr используются средства JDK

## Первичный анализ

(скриншоты:

orig files.png
orig overview.png
orig socket read.png
orig thread histogram.png
orig tlab allocations.png)

Налицо неравномерное распределение загрузки между потоками чтения из твиттера и записи в файл. Один поток, заполняющий очередь, работает на 10 потоков записи в файл (orig thread histogram.png). 

Поток чтения продолжает заполнять буфер, когда потоки записи в файл уже прекратили работу 

Количество файлов не соответствует поставленной задаче (меньше 50 из-за коллизий имён). Также файлы перезаписываются вместо добавления данных в конец. 

Память: максимум -- 95 MiB

Cpu: максимум -- 58,3 %

Файлы: 3802 события  (>10мс, только по целевым файлам)

Сеть: 2 мин.55 с.,  80284 события (>10мс), 7,55 MiB

Время до окончания заполнения файлов: 1 мин.12 с. (оценивается по гистограмме процессов)

## Корректировки

### доработка под условия задачи

В принципе, это не отнеосится к теме ДЗ. Однако, посколью целью оптимизации является уменьшение затрат при достижении запланированных результатов, то если запланиованный результат не достигается, оптимизация как-то теряет смысл.

### оптимизация

(скриншоты:

01 files.png
01 overview.png
01 socket read.png
01 thread histogram.png
01 tlab allocations.png)

- увеличено до 2 количество потоков чтения (пробовал до пяти, но в таком режиме два работают, а остальные стоят)
- существенно снижен объём буфера. Поскольку задержка записи в среднем меньше задержки чтения, заполнение буфера будет колебаться около нуля. В таких условиях большой его размер будет просто ни к чему.

Результат: исключена холостая работа на заполнение огромного буфера после окончания записи в файлы (01 socket read.png, 01 thread histogram.png, 01 tlab allocations.png).  При сопоставимых показателях расходования ресурсов выросла скорость работы (в полтора раза примерно)

Память: максимум -- 78.6 MiB

Cpu: максимум -- 47.9 %

Файлы: 1384 события (>10мс, только по целевым файлам)

Сеть: 1 мин.11 с., 464 события (>10мс) 17,7 KiB

Время до окончания заполнения файлов: 38 с. (оценивается по гистограмме процессов)

## Комментарии:

Несмотря на то, что показатели потребления ресурсов имеют заментный разброс, приведены характерные их значения. 

Повышение эффективности работы достигается в большей степени увеличением скорости работы (добавлен поток чтения), чем сокращением потребляемых ресурсов (уменьшение размера буфера)